\thispagestyle{fancy}
\chapter{Projektplan}
\subsection*{Evt. eksperimenter}
Herunder er en liste af undersøgelser, der kan være interessante at lave i forbindelse med projektet.
\begin{itemize}
	\item Hvor meget kalibrering er nødvendigt?
	\begin{itemize}
		\item Undersøgelse af hvor meget kalibrering der er nødvendigt for at få brugbare dataset fra armbåndet.
	\end{itemize}
	\item Hvor mange sensorer er nødvendige?
	\begin{itemize}
		\item Undersøgelse af hvor få sensorer man kan nøjes med at bruge og stadig få brugbare dataset fra armbåndet.
	\end{itemize}
	\item Kan bevægelser genkendes på tværs af personer?
	\begin{itemize}
		\item Undersøgelse af om den indsamlede data er generisk på tværs af personer. Vil den enkelte bevægelse kunne genkendes fra én person til en anden.
	\end{itemize}
	\item Kan personer genkendes
	\begin{itemize}
		\item Undersøgelse af data indsamlet fra flere personer kan skelne mellem hver person ud fra deres bevægelse.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Teknologier}
Herunder findes en liste over relevante teknologier el.lign. der muligvis kan anvendes i projektet
\begin{itemize}
	\item Artificial neural network
	\item Google Cloud Computing
	\item Microsoft Azure - Machine Learning
	\item Parse.com
	\item Unity - VR
\end{itemize}

\subsection*{Relevante kilder}
Herunder er en liste med interessante online kurser. Videre forventes det, at yderligere materiale, som bøger og artikler kan findes gennem AU Library, \href{http://library.au.dk/materialer/}{http://library.au.dk/materialer/}
\begin{itemize}
	\item E-kursus i Artificial intelligence
		\begin{itemize}
			\item \href{https://www.udacity.com/course/intro-to-artificial-intelligence--cs271}{https://www.udacity.com/course/intro-to-artificial-intelligence--cs271}
			\item \href{https://www.udacity.com/course/knowledge-based-ai-cognitive-systems--ud409}{https://www.udacity.com/course/knowledge-based-ai-cognitive-systems--ud409}
		\end{itemize}
	\item E-kursus i machine learning
		\begin{itemize}
			\item \href{https://www.udacity.com/course/intro-to-machine-learning--ud120}{https://www.udacity.com/course/intro-to-machine-learning--ud120}
			\item \href{https://www.udacity.com/course/machine-learning--ud262}{https://www.udacity.com/course/machine-learning--ud262}
		\end{itemize}

\end{itemize}


